%& -output-directory="../pdf"
% type document & taille police
\documentclass[11pt]{book}
% package format document
\usepackage[paperwidth=5in, paperheight=7.95276in, top=0.36in, bottom=0.36in, left=0.32in, right=0.32in]{geometry}
% formatage marges, etc.
\setlength{\topmargin}{-0.8in} % marge en tête
\setlength{\headsep}{0.08in} % marge header/body
\setlength{\marginparsep}{0.02in} % marge leftmargin/body
\setlength{\parskip}{0pt} % espace entre paragraphes
% package pour afficher les cadres
%\usepackage{showframe}
% package langue
\usepackage[main=ngerman,francais]{babel}
% package polices système
\usepackage{fontspec}
% définition police
\setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=0.95]{Liberation Serif}
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{Liberation Mono}
% package titlesec
\usepackage{titlesec}
% package multicolonne
\usepackage{multicol}
% package lettrine
\usepackage{lettrine}
% package utiles à la concordance
\usepackage{enumitem}
\usepackage{calc}
% package liens cliquables
\usepackage[xetex]{hyperref}
% package tools including boolean tool
\usepackage{etoolbox}
% package inclusion copyright (dépandant de hyperref)
\usepackage{hyperxmp}
% copyright
\hypersetup{
    pdfauthor = {ANJC Productions},
    pdftitle = {Bibel von Yehoshua ha Mashiahs},
    pdfkeywords = {BYM, Bibel, Yehoshua, Mashiah, Jesus},
    pdfcopyright = {ANJC Productions. Kostenlose Nutzung und Weiterverbreitung - Keine kommerzielle Nutzung - Bearbeitung nicht erlaubt - International},
    pdflicenseurl = {http://www.bibledejesuschrist.org/}
}
% ???
\setcounter{collectmore}{-1}
% style
\pagestyle{myheadings}
% cesure/hyphenation
\sloppy\hyphenpenalty=2000
% 10000 : permet d'avoir la note de bas de page sur la bonne page et ne pas la
% renvoyer sur la page suivante
\interfootnotelinepenalty=10000
% titres de livres
\newcommand{\ShortTitle}[1]{\def\BookName{#1}\par\goodbreak\bigskip\setcounter{footnote}{0}}
\newcommand{\BookTitle}[1]{\par\goodbreak\bigskip{\parindent=0mm\begin{center}{\small\bfseries{\LARGE #1\nopagebreak}}\end{center}}\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}\nopagebreak\par\nobreak}
% chapitres
\newbool{isVerseOneDone}
\newcommand{\Chap}[1]{\def\ChapNum{#1}\def\VerseNum{1}}
% separateur de versets
\newcommand{\VerseSeparator}{,}  % virgule pour l'allemand
% versets
\newcommand{\VerseOne}{\markboth{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator1}{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator1}\lettrine[nindent=0pt, lines=3, lraise=0.2, depth=-1]{$^{\ChapNum}$}{\global\booltrue{isVerseOneDone}}}
\newcommand{\VS}[1]{\markboth{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator#1}{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator#1}\def\VerseNum{#1}{\up{\footnotesize #1}}\global\boolfalse{isVerseOneDone}}
\newcommand{\vref}[1]{\NoAutoSpaceBeforeFDP{#1}}
% commentaires
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}} % repères alphabetiques
\renewcommand{\footnoterule}{\hrule width \textwidth} % longueur ligne
\newcommand{\Note}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum\VerseSeparator\VerseNum}]~#1}}
% commentaire sur les titres
\newcounter{TitleVerseNum}
\newcommand{\TitleNote}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\setcounter{TitleVerseNum}{\VerseNum}\ifbool{isVerseOneDone}{\addtocounter{TitleVerseNum}{1}}{\ifnum\value{TitleVerseNum}<2\setcounter{TitleVerseNum}{1}\fi\ifnum\value{TitleVerseNum}>1\addtocounter{TitleVerseNum}{1}\fi}\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum\VerseSeparator\theTitleVerseNum}]~#1}{\global\boolfalse{isVerseOneDone}}}
% titres de paragraphes
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\newcommand{\ssubsection}[1]{\subsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\ssubsubsection}[1]{\subsubsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\TextTitle}[1]{\ssubsubsection{[\textit{#1}]}}
\newcommand{\TextDial}[1]{{\scriptsize[\textit{#1}]}}
% dictionnaire
\newcommand{\DicoEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}}\markboth{#1}{#1}}
% entetes/headers
\makeatletter
  \newcommand{\Header}[1]{%
    % entetes et pieds de page vides
    \def\@oddhead{\hfil}
    \def\@evenhead{\hfil}
    \def\@oddfoot{\hfil}
    \def\@evenfoot{\hfil}
    \vspace*{\fill}
    \begin{center}{\Huge #1}\end{center}\vspace*{\fill}
    \clearpage
    \def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
    \def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
}% end Headers
\makeatother
% pour l'harmonie des évangiles
\usepackage{booktabs}% http://ctan.org/pkg/booktabs
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
% concordance
\newcommand{\ConcordanceEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}\newline}\markboth{#1}{#1}}
\newlist{listverse}{description}{1}
\setlist[listverse]{nosep, noitemsep, topsep=0pt,leftmargin=!,labelwidth=\widthof{1 Ch 33:10},font=\normalfont}
\newlist{legend}{itemize}{1}
\setlist[legend]{label=.,font=\small,nosep, noitemsep, topsep=0pt, leftmargin=*,align=left}
% commandes diverses
\newcommand{\BFont}{\normalfont\small}
\newcommand{\PP}{\par\parindent=0mm}
\newcommand{\PPE}{\par\parindent=4mm}

% abreviation
\usepackage{nomencl}%abreviation
\usepackage{ifthen}%condition
\usepackage{xstring}%switchcase
\makeatletter
\renewcommand\thenomenclature{
  \begin{center}\Large\nomname\end{center}
  \nompreamble
  \list{}{%
    \labelwidth\nom@tempdim
    \leftmargin\labelwidth
    \advance\leftmargin\labelsep
    \itemsep\nomitemsep
    \let\makelabel\nomlabel}}
\makeatother
\makenomenclature
\setlength{\nomlabelwidth}{.33\textwidth}
\newif\ifnomentry
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \ifnomentry
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {v.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {n.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {Kap.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {vgl.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {ca.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {griech.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {hebr.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {S.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {V.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {Jh.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}}
    [{\dotfill}]
\fi}
\renewcommand{\nomname}{Verzeichnis der Abkürzungen}  % abréviations
% \setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\setlength{\nomitemsep}{.075\parsep}
\newcommand{\nomenclheader}[1]{%
  \item[\hspace*{-\itemindent}\bfseries#1 \hfill]
  }
\renewcommand\nomgroup[1]{%
 \nomentryfalse
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {A}{\nomenclheader{Torah (Gesetz)}}%
    {B}{\nomenclheader{Nevi’im (Propheten)}}%
    {C}{\nomenclheader{Ketuvim (Schriften)}}%
    {D}{\nomenclheader{Evangelien}}%
    {E}{\nomenclheader{Testament Yehoshuas (Jesu)}}%
    {F}{\nomenclheader{{\noindent\rule{.30\textwidth}{0.4pt}}}}% ligne horizontale
  }%
 \nomentrytrue
}

\renewcommand*{\nompreamble}{\footnotesize\begin{multicols}{2}\setlength{\columnseprule}{0.2pt}}
\renewcommand*{\nompostamble}{\end{multicols}}
\setlength{\columnsep}{2em}
% debut document
\begin{document}
% en-tête vide
\makeatletter
\def\@evenhead{}
\def\@oddhead{}
\makeatother

% abreviation
\nomenclature[A, 01-]{Bereschit (1.Mose/ Genesis)}{1.Mos/Gen}
\nomenclature[A, 02-]{Schemot (2.Mose/ Exodus)}{2.Mos/Ex}
\nomenclature[A, 03-]{Vayiqira (3.Mose/ Levitikus)}{3.Mos/Lev}
\nomenclature[A, 04-]{Bamidbar (4.Mose/ Numeri)}{4.Mos/Num}
\nomenclature[A, 05-]{Devarim (5.Mose/ Deuteronomium)}{5.Mos/Dtn}
\nomenclature[B, 06-]{Yehoshua (Josua)}{Jos}
\nomenclature[B, 07-]{Schoftim (Richter)}{Ri}
\nomenclature[B, 08-]{1.Schemuel (1.Samuel)}{1.Sam}
\nomenclature[B, 09-]{2.Schemuel (2.Samuel)}{2.Sam}
\nomenclature[B, 10-]{Melakhim (1.Könige)}{1.Kön}
\nomenclature[B, 11-]{Melakhim (2.Könige)}{2.Kön}
\nomenclature[B, 12-]{Yescha’yah (Jesaja)}{Jes}
\nomenclature[B, 13-]{Yirmeyah (Jeremia)}{Jer}
\nomenclature[B, 14-]{Yehezkel (Hesekiel/Ezechiel)}{Hes}
\nomenclature[B, 15-]{Hoschea}{Hos}
\nomenclature[B, 16-]{Yoel (Joel)}{Joel}
\nomenclature[B, 17-]{Amowc (Amos)}{Am}
\nomenclature[B, 18-]{Obadyah (Obadja)}{Ob}
\nomenclature[B, 19-]{Yonah (Jona)}{Jon}
\nomenclature[B, 20-]{Miykayah (Micha)}{Mi}
\nomenclature[B, 21-]{Nachuwm (Nahum)}{Nah}
\nomenclature[B, 22-]{Chabaqquwq (Habakuk)}{Hab}
\nomenclature[B, 23-]{Zephanyah (Zephania)}{Zeph}
\nomenclature[B, 24-]{Chaggay (Haggai)}{Hag}
\nomenclature[B, 25-]{Zekaryah (Sacharja)}{Sach}
\nomenclature[B, 26-]{Malakhi (Maleachi)}{Mal}
\nomenclature[C, 27-]{Tehilim (Psalmen)}{Ps}
\nomenclature[C, 28-]{Mischlei (Sprüche)}{Spr}
\nomenclature[C, 29-]{Iyov (Hiob)}{Hi}
\nomenclature[C, 30-]{Schir Haschirim (Das Hohelied der Liebe)}{Hl}
\nomenclature[C, 31-]{Ruth}{Ru}
\nomenclature[C, 32-]{Eikha (Die Klagelieder Jeremias)}{Kla}
\nomenclature[C, 33-]{Kohelet (Prediger)}{Koh}
\nomenclature[C, 34-]{Megila Esther (Esther)}{Est}
\nomenclature[C, 35-]{Daniye’l (Daniel)}{Dan}
\nomenclature[C, 36-]{Esra}{Esr}
\nomenclature[C, 37-]{Nehemyah}{Neh}
\nomenclature[C, 38-]{1.Hayyamim dibre (1.Chronik)}{1.Chr}
\nomenclature[C, 39-]{2.Hayyamim dibre (2.Chronik)}{2.Chr}
\nomenclature[D, 40-]{Matthäus}{Mt}
\nomenclature[D, 41-]{Markus}{Mk}
\nomenclature[D, 42-]{Lukas}{Lk}
\nomenclature[D, 43-]{Yohanan (Johannes)}{Joh}
\nomenclature[E, 44-]{Apostelgeschichte}{Apg}
\nomenclature[E, 45-]{Yaakov (Jakobus)}{Jak}
\nomenclature[E, 46-]{Galater}{Gal}
\nomenclature[E, 47-]{1.Thessalonicher}{1.Thes}
\nomenclature[E, 48-]{2.Thessalonicher}{2.Thes}
\nomenclature[E, 49-]{1.Korinther}{1.Kor}
\nomenclature[E, 50-]{2.Korinther}{2.Kor}
\nomenclature[E, 51-]{Römer}{Röm}
\nomenclature[E, 52-]{Epheser}{Eph}
\nomenclature[E, 53-]{Philipper}{Phil}
\nomenclature[E, 54-]{Kolosser}{Kol}
\nomenclature[E, 55-]{Philemon}{Phim}
\nomenclature[E, 56-]{1.Timotheus}{1.Tim}
\nomenclature[E, 57-]{Titus}{Tit}
\nomenclature[E, 58-]{1.Petrus}{1.Petr}
\nomenclature[E, 59-]{2.Petrus}{2.Petr}
\nomenclature[E, 60-]{2.Timotheus}{2.Tim}
\nomenclature[E, 61-]{Yehuda (Judas)}{Jud}
\nomenclature[E, 62-]{Hebräer}{Hebr}
\nomenclature[E, 63-]{1.Yohanan (Johannes)}{1.Joh}
\nomenclature[E, 64-]{2.Yohanan (Johannes)}{2.Joh}
\nomenclature[E, 65-]{3.Yohanan (Johannes)}{3.Joh}
\nomenclature[E, 66-]{Apokalupsis (Offenbarung)}{Apk}
\nomenclature[F, 1]{v.}{vor}  % avant
\nomenclature[F, 2]{n.}{nach}  % après
\nomenclature[F, 3]{Kap.}{Kapitel} % chapitre
% \nomenclature[F, 4]{vgl.}{vergleiche}  % comparer
\nomenclature[F, 5]{ca.}{circa}  % environ
\nomenclature[F, 6]{griech.}{griechisch}  % grec
\nomenclature[F, 7]{hebr.}{hebräisch}  % hébreu
% \nomenclature[F, 8]{S.}{Seite}  % page
% \nomenclature[F, 9]{V.}{Vers}  % verset
\nomenclature[F, 10]{Jh.}{Jahrhundert}  % siècle

% formatage sommaire
\makeatletter
\renewcommand\tableofcontents{
    \begin{center}{\LARGE Inhaltsverzeichnis}\end{center}
    \medskip\footnotesize{\@starttoc{toc}}
    \setlength{\columnseprule}{0.4pt} % réactivation séparateur colonne
}
\makeatother
% mise en forme introductions
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
\pagenumbering{arabic}  % format des numeros de page
% inclusion table des matières
\addcontentsline{toc}{chapter}{Inhaltsverzeichnis}\clearpage
\clearpage\tableofcontents\clearpage
% inclusion intro
\addcontentsline{toc}{chapter}{Einführung}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Vorwort zur französischen Originalausgabe}\clearpage
\clearpage\input{output/de/tex/src/annexes/introduction}
\addcontentsline{toc}{section}{Vorwort zur deutschen Ausgabe}\clearpage
\clearpage\input{output/de/tex/src/annexes/introduction2}
% nom de dieu tetragramme
\addcontentsline{toc}{section}{Die Bezeichnung „Elohim“}\clearpage
\input{output/de/tex/src/annexes/elohim}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Das Tetragramm „YHWH“}\clearpage
\input{output/de/tex/src/annexes/tetragramme}\clearpage
\addcontentsline{toc}{section}{Der Name „Yehoshua“ }\clearpage
\input{output/de/tex/src/annexes/yehoshoua}\clearpage
% en-tête pages
\makeatletter
\def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\makeatother
% inclusion des livres
\addcontentsline{toc}{chapter}{Die Evangelien}\clearpage
\clearpage\Header{Die 4 Evangelien}
\clearpage\input{output/de/tex/src/40-Matthieu}
\clearpage\input{output/de/tex/src/41-Marc}
\clearpage\input{output/de/tex/src/42-Luc}
\clearpage\input{output/de/tex/src/43-Jean}
% inclusion des aides
\clearpage\addcontentsline{toc}{chapter}{Hilfen}\clearpage
\Header{Hilfen}\clearpage
% mise en forme annexes
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
% affichage des abréviations et suppression de grand espace inutile avant le titre
\addcontentsline{toc}{section}{Abkürzungen}
\begingroup
\let\oldvspace\vspace
\renewcommand{\vspace}[2]{\let\vspace\oldvspace}
\printnomenclature
\endgroup\clearpage
% harmonie des évangiles
\addcontentsline{toc}{section}{Harmonie der Evangelien (Konkordanz)}\clearpage
\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Harmonie der Evangelien (Konkordanz)}\end{center}}\par
{
{\renewcommand\normalsize{\footnotesize}  % réduction de la taille de la police d'écriture
\normalsize
\input{output/de/tex/src/aides/harmonie-evangile}\clearpage
}
}\markboth{}{}
% inclusion des annexes
\clearpage\addcontentsline{toc}{chapter}{Anhänge}\clearpage
\Header{Anhänge}\clearpage
\pagenumbering{Roman}\clearpage
% temps bibliques
\addcontentsline{toc}{section}{Biblische Zeitangaben}\clearpage
\begin{center}Biblische Zeitangaben\end{center}\clearpage
% jours de la semaine
\addcontentsline{toc}{section}{Wochentage}\clearpage
\begin{center}Wochentage\end{center}\clearpage
% chrono jesus
\addcontentsline{toc}{section}{Chronologie um das Leben Yehoshuas}\clearpage
\begin{center}Chronologie um das Leben Yehoshuas\end{center}\clearpage
% jour mort jesus
\addcontentsline{toc}{section}{Der Tod Yehoshua ha Mashiahs}\clearpage
\begin{center}Der Tod Yehoshua ha Mashiahs\end{center}\clearpage
% denominations
\addcontentsline{toc}{section}{Entstehung verschiedener Denominationen}\clearpage
\begin{center}Entstehung verschiedener Denominationen 1\end{center}\clearpage
\begin{center}Entstehung verschiedener Denominationen 2\end{center}\clearpage
% carte
\addcontentsline{toc}{section}{Karte Israels zur Zeit Yehoshua ha Mashiahs}\clearpage
\begin{center}Karte Israels zur Zeit Yehoshua ha Mashiahs\end{center}\clearpage
% réinitialiser mise en forme
\makeatletter
\def\@oddhead{\hfil}
\def\@evenhead{\hfil}
\def\@oddfoot{\hfil}
\def\@evenfoot{\hfil}
\makeatother
\begin{center}Notizen\end{center}\clearpage
\end{document}
